---
layout: post
title: 产品分析常见数据指标与名词含义
categories: Notes
tags: 产品分析 数据指标 名词 数据分析 指标体系
---

* content
{:toc}

> 定义产品的核心指标十分重要，一个合理的核心指标可以有效的指引产品前进的方向
 
1、 流量来源：流量来源的意思是网站的访问来源，比如用户来自于知乎，来自于微博等等。主要用来统计分析各渠道的推广效果。

2、 PV：PV（page view）即页面浏览量或点击量，指页面刷新的次数，每一次页面刷新，就算做一次PV流量。

3、 UV：UV（unique visitor）即独立访客数，在同一天内，UV只记录第一次进入网站的具有独立IP的访问者，在同一天内再次访问该网站则不计数。PV与UV的比值一定程度上反映产品的粘性，比值越高往往粘性越高。

4、 IP数：IP数即独立IP的访问用户数，指1天内使用不同IP地址的用户访问网站的数量。IP数字与UV可能不同（可大可小可相等）

5、 日活/月活：每日活跃用户数（DAU）/每月活跃用户数（MAU），反映的是网站或者APP的用户活跃程度，用户粘性。

6、 次日留存/次月留存：次日留存、次月留存反映的是网站或者APP的留存率。

7、 用户保有率：指在单位时间内符合有效用户条件的用户数在实际产生用户量的比率，也叫用户留存。

8、 转化率/流失率：转化率一般用来统计两个流程之间的转化比例。其中流失率也是重要的数据指标。用户流失率=总流失用户数/总用户数。

9、 跳出率：指用户到达网站上且仅浏览了一个页面就离开的访问次数（PV）与所有访问次数的百分比。跳出率越高说明越不受欢迎。

10、退出率：对某一个特定的页面而言，从这个页面离开网站的访问数（PV）占这个页面的访问数的百分比。跳出率适用于访问的着陆页 （即用户访问的第一个页面），而退出率则适用于任何访问退出的页面。

11、使用时长：每天用户使用的时间。对于游戏或者是社交产品来说，使用时间越长，说明用户越喜欢。一般来说，使用时长越短说明产品粘性越差，用户越不喜欢。

12、ARPU：Average Revenue Per User，每用户平均收入在一定时间内，ARPU=总收入/用户数。
